男人的浪漫（17）Nokia Connecting People

經典機皇

Nokia 8110

Nokia 3310

旗艦機

Nokia 8 Sirocco

Nokia 8

中階機皇

Nokia 7 Plus

中階機

Nokia 6.1 plus (X6)

Nokia 6.1/ Nokia 6 2018

低階機

Nokia 5.1 plus (X5)

Nokia 5.1

Nokia 3.1

第三世界機

Nokia 2.1

Nokia 1

我部6.1仲快過7 Plus食pie

勵志故事

留名
部8仔幾時有得上PIE

留名等nokia9

Nokia 9係無m額清泉

可以隱藏m額

7.1 plus 用咩相機app好？

等到佛誔

7 plus/ 8.1 都係等到佛誕

留名等+1
不過唔知等唔等到

7.1plus

希望年底前一炮過公佈9 同 8.1

8s個批呢屌老母 有乜可能旗艦機會慢過啲中低階 on99

搵唔到邊到轉3天王鍵

System -> Gesture

HMD聲稱今個月有
不過聽下好啦，唔好對佢有太大期望

出左喇咩

sor 7 plus

6.1 上左pie，想問home page下面個Google search同埋上面個日期天氣有無得搬位？

//Nokia 9, the upcoming flagship Nokia smartphone is destined for a 2018 launch, our retail sources tell us.//

日日都有新聞
好心出快d出

Sirocco呢

一樣
好似係

上dcfever 千幾蚊入部8仔
開心使用中
仲搏到部行機

千幾蚊

幾時出國際版X7

上xda裝google cam

出部廢咁多既7.1把鬼 唔想出水貨
X7好撚抵屌呀

我要S710既機呀

yup, 剩機又有明顯使用痕跡

hmd 分裂國家主權，將香港視為海外

大陸版同國際版分別大唔大?

留名

7.1個背脊其實幾靚
不過M額

6.1 上左pie
係床玩手機個陣 右下角係咁閃auto rotate icon
有冇得較走佢？

今日去買機, 用緊HTC U ULTRA
換7 plus 定 7.1 好?

你U Ultra行S821，如果7.1應該會覺得downgrade咗

已入7.1 睇屋企人點用先

8.1 會唔會今年出呢？

多了NFC！NOKIA X7國際版8.1以TA-1119通過台灣認證

Last month HMD already announced three new Devices (7.1, 3.1 Plus and X7), further complicating the still relatively simple naming scheme, compared to other manufacturers. It wouldn’t be strange if the 8.1 indeed turns out to be a re-branded X7, rather than the 7.1 Plus, because the 7 Plus is still an awesome device, and maybe the best value-for-money phone HMD offers on an almost global level. It will also be interesting to see the Nokia 6.2 in few months and what naming “innovations” will the Finns invent on their third generation of devices.

明吋HMD改機名改到亂晒

聽住先

Nokia 7.1/7 plus買水貨機除左無保養
Hw同os係咪一樣？
想平平地買部雙卡機

部6.1P 個指紋成日都WORK

話說大陸x7 發左貨未

nokia啲m額機可唔可以人手整左個m額

聽聞話行pie入developer options有得set

利申：未買Nokia

衛訊買左了

係咪$2588？ 有沒野送？

Mon 同6.1有冇分別?

唔識分

支那版水貨個os就唔係android one
支版rom睇你自己怕唔怕有木馬啦，自己刷返國際rom就麻煩少少

hardware 就某d model 支版多2GB ram

水版定係大陸版？
唔會係外國版？

水版一定係大陸版？
唔會係外國版？

7plus同7.1點揀好呢
7plus快D, 但7.1又平D

細d好揸d

係香港賣得既水九成都係支那版
如果你係其他國家網購連埋運費，個價就同港行差唔多仲冇埋香港保養

明白了 唔該曬

今日入手 7.1，真係睇唔慣 M 字額

係咪得一隻色，有咩送

得一隻色
Mon 貼，機殼，128G卡

聽講大陸版7 plus都有OTA Pie啦

等8.1算

有OTA了

支版7plus 6+64而家都唔駛二千人仔
香港啲舖頭買落嚟再刷返國際版賣都有油水賺

7.1 岩岩出，咁快又8.1?

琴晚最後買左7PLUS
但有野求教

1. 影相係咪用GOOGLE CAMERA 好過原生?

2. 有冇邊個位可以OFF左PLAY STORE下載完自動會喺HOME SCREEN出ICON?

8.1 = X7 國際版（應該係）

8.1睇落好似完勝6.1plus同7.1,但價錢又好似會差唔多

出到先算

至少半年🤔

7.1又得4gb?

非旗艦機應該都係得4GB
當然唔排除旗艦機都係得4GB，因為大佬google都仲用緊4GB

有無消息幾時出x7國際版

Fb 官網下下都比人插。。。

好多人屌m額

邊部機？

6.1 plus

6.1 p 有pie 食了

m額好似話係pie可以hide？

有無人用緊x5?
見粒u跑分仲勁過636
4+64做緊849人仔 係個mon無全高清

我出7+就係因為無M額

我百老 有埋尿袋

有冇人試過上手 7.1 PureDisplay係咪真係靚d

Microsoft個launcher都幾好用

老豆想買n8
宏基d 行貨其實有無保

頂 原來無貨
做孝子 三千內邊部買得過

7.1 plus 出左冇咩人講咁

貴

廢

拎上手，厚左啲 6.1plus手感最好

7.1 抵唔抵玩

有無巴打部 8 仔個 Mon 有殘影？

佢出咁多機都係想谷7 plus銷量啫

Google Assistant 繁體中文版幾時會有

6.1plus正式食pie?

神蹟呀
竟然有電量百份比睇

邊有出7.1 plus呀，只有大陸出咗X7

我諗佢想講X7

上左pie有冇得hide navigation bar

部6.1plus上左pie後，經常都掃描唔到wifi

幫老豆部6.1 down梗pie
裝完準備畀老豆屌到仆街

想問下6.1 plus可唔可以雙開app?
即係小米果個雙開 可以兩邊同時用
如果雙開打機港行4gb ram會唔會唔夠?
想買黎做後備機

發現老豆部機
自動更新上咗pie

我問佢
佢話唔知道

我阿媽部6.1plus唔知做乜鳩上咗pie
下面多咗條垃圾google bar又冇得hide, 老人家成日唔小心就撳咗入去
搞到要即刻裝番個nova launcher
好加唔加加喺最底又唔畀人hide, google係咪戇鳩

係大陸用大陸版 x6定x7好

部6.1plus 升完pie好似仲難用左，乜都唔同曬咁

6.1 出左 咁 7+呢?

7+ <2k
先會考慮

而家 $2,400左右
有d想入不過等710機

我會等8.1（？），不過要預開3k以上

見到x7 個介面 有fm收音機，唔知有冇訊息燈

咁貴?
X7好似貴X6 3舊水人仔ja wo

出唔出都未必知

[Update: Nokia 8.1 removed] OnePlus 6T, Xperia XZ3, Nokia 8.1 & more receive ARCore support

NOKIA 8.1 預計 2018 年 12 月在台灣上市

應該快了

咁香港7.1都開＄2588，預期8.1開＄3000以上我覺得正常囉

用咗一年已經有D頂唔順部V20，如果係會打下機嘅出7+好定7.1

會打下機等8.1啦

部V20連入場果下都慢人半拍，頂唔緊呀

7+大電同CPU勁d
雖然我唔知PureDisplay實際上有乜大分別 不過一定係7+好d

買左7plus, 但點解好似上網load得咁慢咁既

v20話自己電有3200但玩落根本倒水咁，仲要已經唔係較高配，下個月就轉鬼咗佢

邊到有7+平賣
頂唔順部note2了

我用緊部就3年嘅LG V10

理論上7 plus已經勁過V10好多（計antutu），不過我都想等8.1，因為相機有OIS，用開如果變冇驚唔慣

想問下用緊6.1plus既巴打,個wifi係咪成日有問題?

我個fd 做n記話冇咁快有8.1

我係，依家要restart部機先連到wifi

香港6.1+都有得更新
7+未有點睇都似人為錯誤喎

7+用到而家都十分順
BTW, 7.1有M額真係狗也不屌, 唔理性能邊個勁

去舖實際睇7+都幾大部，反而想問下D電如何？

咁如果有部機其他所有功能都合我心水，只衰M額嘅話我都會考慮嘅

不過而家我會等8.1先算

聽講香港TA-1062 會跟內地版一齊update pie

其實正路應該會Nokia 8.1同9一齊發佈，搞熱少少個氣氛啦

2部都好吸引

性價比就一定8.1好D，不過又想睇下9部相機咩料先

好撚勁
兩日一差係基本
有時三日一差都得
我用咗半年仲有8個鐘SOT

打唔打機？

淨係玩mini game
主要都係whatsapp 連登 ig 同上網
之前有一排玩3D game
都頂到兩日 不過就少一兩個鐘SOT

咁7+ android 9 呢

7+用家表示去旅行即刻收到pie更新

我老豆跌左部7plus 落水

而家前置聽筒 同 喇叭都冇聲

但插earphone 就有聲

有冇咩個人方法整到？

如果拎上廠整，又要幾錢左右？

係打電話 鈴聲有聲 開擴音通話又會有聲出

但睇youtube spotify 個電話喇叭又會冇聲出

死症
去過旺角話冇得整
話未來會有software update (但未有)
千祈唔好公眾地方睇AV
你係唔會知幾時中bug
冇咩我都係岀番去先

大舖係咪無曬7plus？

耐用好多，因為佢出廠機好乾淨無內置apps無野背後運行，所以用電耐用d,但之後裝多左apps,所以用電都係快左

所以我都係諗緊揀note9定7+好

旗艦同中階差好遠喎

價錢都係

note9 如果有friend係太陽台客仔幫手 可以做到四千九 都幾抵

係咪得香港先係咁?

之前手升左android 9 係咪永遠都收唔到OTA?

胃訊仲有

點解你會喺呢兩部考慮嘅？

港版7plus 係咪仲未有pie update？

未

其實本來應該係7plus最早有先
而家變咗最後

係香港唔知做乜鬼

7.1 無熄wifi, 一晚無左20%電，正唔正常
不過更新緊野，另外機會有微熱，又正唔正常架

琴晚老豆部6.1冇啦啦係度叫唔知點解入咗安全模式，全新開機就變咗Android Pie

係咪冇方法整走個Google search bar?

裝第二個Launcher

8 號個晚去左荃灣出機, 除左瘋擇其餘幾間都有

等更新好哂先再觀察啦

7plus 有9.0 ota 未

究竟X7嘅國際版幾時出

究竟Nokia 9幾時出

更新左pie後右上角4g隔離長期有粒點係咩黎

較左震機就會咁原來

點先可以提佢哋漏咗香港

7+ 大家有冇Bluetooth 連接問題？
7+ 揾唔到Bluetooth 耳機/speaker ，但係部iphone 同ipad 都無問題

是咪要拎番廠整？

8仔仲未有Pie食

8.1都喺印度發佈？

Nokia無視港客
強國多啲ram 處理器又勁啲
畀啲次貨我哋

唔好咁自卑啦香港人
國際版除咗旗艦機8s外，全部都係4GB ram，唔係只有香港先係4GB ram，咁唔係呢個時候又話自己係中國人吓話

會唔會發佈埋9

更新都冇嗰吓慘呢

點會 2591 hkd ? 香港3000都殺

你講緊8.1？乜都未確定，真係出先算

水貨X7買唔買得過?
8.1plus唔知等幾耐

8.1 起碼12月囉

有冇GLANCE?
以前有BUG會有殘影唔知FIX左未
關左佢反正冇用

無期望過

年底前公佈其中一部都超出預期

我部7plus個指南針錯晒位，可以點reset

又印度
係唔係印度book場平啲 HMD印度公司

भारत में भयानक वापसी

我估貪印度人多同可以出國際版

係想要一手資料飛黎睇囉
一間又整部7.1 你嘆
機票錢都哂哂

又撚記者

班記者真係慘

學htc搞YouTube發佈會囉
橫掂機海都跟到咁似，唔爭在啦

話說x7有開箱未

10月23賣街,有哂開箱

上次倫敦都有

我意思係好似HTC a9咁，淨係得youtube直播，無現場記者

Google map
㩒自己嗰點藍點
再下面㩒校對指北針

輕推一下，睇下有冇其他7+用家有bluetooth問題

6.1 plus升咗9之後係咁hang，有電話入又唔彈出黎，淨係status bar見到，請問可以點做？

6.1 plus 香港係咪無賣黑色,得深藍色版?

reset一次試下

部nokia8
岩岩過左一年保養先黎烙印
可以點

呢部唔係用OLED都烙印？

我懷疑佢mon係有問題
因為我第一部個mon出事
之後七日內換左 下面個bar 顏色淺左

又嚟呃記者機票

M字額

又嚟？唔會公佈低階機卦

2.1 plus
1.1 plus
印度專賣

你覺得8.1有冇機

Nokia:
1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1
1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1
1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1
1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1

睇個勢都係8.1嘅啦
係佢話expect more係expect係1.1 plus定2.1 plus啫

隔一頭半個月又推部新機出來，
其實有乜意思

搞吓搞吓，製造咗成堆電子垃圾

hmd繼承htc

我估杜拜出嘅鐖應該會高階過印度掛

題外話，最後一年Nokia world 就係喺杜拜搞
唔知有冇咩嘢含意啦

屌柒咗
睇錯

不用分得那麼清，都是阿聯酋

大家期唔期待1.1 plus同2.1 plus呢！

可能今舖終於玩大佢，8.1 + 9

點會
上年7+ 8S嘅教訓，重點會出咁多部勁機

今年

7+有咩教訓？

終於可以換機了

一日未正式公佈都唔咁講係乜機，Nokia成日有驚嚇

有Nokia 9就正

即係有幾部機，有notch同冇notch都有？

//Boosting the brightness of the image shows that the left and center phones have notches, the one on the right does not. //

//Given the timing of the event, however, we might not be so lucky. High-profile launches rarely happen in December as that would mean a market arrival too late for the holiday shopping spree. So we might get a local launch for some phones that we've already seen.//

希望至少有8.1啦

8.1係咪國際版x7?

應該係

想問NOKIA機用唔用到octopus sim?

HMD推機密到你
Nokia 8幾時升得Pie呀

7 plus先啦

冇notch

8仔回歸作都未上pie
個glance話upgrade
點解其他新機upgrade左但係8仔仲係垃圾

今日見7.1已經有街貨，點解無人討論

想買部俾老母又想慳錢，見到the club有得用積分平兩舊，又有平兩舊嘅行貨，想知有無伏

點解無人討論？因為我哋通常會同你講叫你俾多幾舊買7p

想問 7.1 點樣可以整番WhatsApp未睇時，個apps會顯示數字有幾多個未睇到

你果個叫未讀通知
呢個睇launcher，有啲支援有啲唔支援

心大心細，7p好似可以搵到平過7.1，但福仁果啲唔知有無伏

但老母唔鍾意大機，5.8吋已經驚佢唔鍾意，6吋真係

點睇

nfc, dual SIM, 無線叉電
點解呢幾樣嘢係無法同時出現

有冇人部7 plus叉電果陣條線會上下郁，成日按觸不良，有時叉到有時叉唔到，但個電話接口又唔係鬆

究竟8仔幾時有pie 食

7+香港都未有
你哋8仔等多一年差唔多啦

幾時先肯出返部無m額

十一月都過咗半

M額不了

其實只會愈嚟愈多呢類機

唔會啦
而家個趨勢都逐漸唔用m額，支那機一係推機一係就家燕墨
***下年就出窿仔mon，m額反而只會好快被淘汰

nokia希望爭氣d等我俾個機會佢

竟然係vivo 屌米先出冇m額 全屏
呢下真係有d失望

技術未成熟嘛，嗰D所謂全屏，又彈鏡頭又要手推，好睇唔好用

我部 8 仔都有印

過左保養未？
我上年九月買

過咗

捱多陣
遲下轉會算

lcd有印好出奇咩

我都有印，響指紋對上少少個位，不過未過保，準備去整

我又覺得ff多咗，呢三部機應該只係同一款機，只係唔同色啫
反而句expect more係唔係真係仲有嘢俾人expect呢就唔知啦
但據hmd往積就係鳩up多
gaming > 5.1 plus
most awaited phone > 6.1 plus
mega life > 3.1 plus
expect more > 8.1

Nokia 7 plus 係日本上網得唔得， 我見好似唔support 日本頻譜咁

唔敢期望太高，有8.1就已經算好

萬花筒

其實spec 來 7.1 定7+ 會抵玩D??

7p完勝

7plus係邊到買最抵

收人會平 😂

6.1港版有pie stable食未？
up左上pie嘅巴係刷beta定係真係出左stable？

我都係想搵間鋪買行貨姐

出咗OTA

大鋪就公價$2988
細鋪有機會25xx-27xx，自己打電話問

有冇6.1plus 手足update 完wifi 神神地

咁8同7p又應該點揀？
求指教

7P

點解呢師兄？

乜仲有人諗8...

等8.1

用緊8，就嚟有android p更新，唔係好大意欲換機
可以捱多一年，等出8150 cpu嘅機好過

短期計劃：等8.1出同評測（唔多信X7支那評測）

上nokia換mon如果一早開門就殺上去的話同一日攞得返部機既機會大唔大？

上次平日去4個鐘有

星期三一早殺上去，希望佢到時都係咁爽手啦

我有8同7P
好明顯8快過7p好多
我估係harddisk問題
7p係play store安裝慢好多同會lag

而家應該等8.1
S710同835差唔多速度
不過8係咪對焦有問題

8仔-快/2K MOON
7P-電/大MOON/相機/聽歌相對好

仲有8仔個glance仲係廢既
唔知食pie後會唔會有用番
不過8仔仲有得買咩

點解廢？

whatsapp都冇得睇
講左成年都未更新

我8s睇到whatsapp未讀數
仲要有得揀咩樣

老老實實，等到嘅人就等埋十二月5號，"應該"會至少公佈8.1

X7個相機評價好似幾好，有OIS，基本上可以當輕旗艦

袖珍旗艦

x7完勝7p 7.1 6.1p

就係得8仔冇更新

如果唔係咩叫袖珍旗艦？

12月5號公佈，幾時先有街貨

8.1 使唔使3k5

下年

好彩買撚咗部7.1俾老母，暫時都四四正正

希望係3-3.5k，不過我仲可以等跌價，起碼等多D實測睇下有冇伏先

想平可以做勇者買X7 6GB版 都係2.4k左右
不過可能會犧牲左保養同Android one

8仔個glance完全係廢既
差電果時glance仲要長著住個mon，要反轉部機先熄到mon

可能到android 9先有更新啦
順便做埋android one

係咪有機會早D有得賣

咁又唔會早嘅，不過十二月5號公佈嘅機會又大咗囉

中國官網6+64好似1699人仔添
我又覺得無謂用多接近50%黎買個本地保養
android one係要自己刷?

想問香港會唔會出5.1plus 見大陸版X5賣999人仔 同台版賣4990 想出部部家母做孝順仔

同埋大陸版X5同台版5.1plus有無咩分別

x7 冇NFC

SPECS係一樣
但台版得3+32，支版有3+32仲有4+64
另外台版係行Android One
支版唔係

明白晒

睇下香港定價幾高 如果真係高50%
我諗我會用差唔多錢買6GB 128GB ROM版
多兩gb ram用 係唔知有冇得刷姐

頭先去左旺角某一間百老滙 7p 無貨添

我諗冇人去提HMD嘅話香港應該以後都唔會收到7p OTA

Facebook 啲comment算唔算提咗？

window phone點過返曬聯絡人去7plus

得閒嘅試下去呢度講

香港鬼佬review？

嗰度已經俾堆印度佬霸哂

save落outlook再入返google

照開topic啦

Send email 啦不如

12月5係咪好大機會發佈埋9

呢個機會冇咁高，唔敢估

4GB Ram依家夠唔夠用

google大佬都係4GB ram
你估吓呢

用落Stock Android度夠用有餘
一切都係取決於system optimization

購物網洩NOKIA 9與8.1型號？專用保護殼曝外形設計

我覺得係夠用但未必有餘

8.1 6+128 NFC $3500以內即屌

平啲但4G ram點睇?

其實4GB同6GB分別真係咁大咩

好多人覺得差好遠

咁就睇下你用幾多app啫
我就不嬲都仲有成GB RAM淨

$3000內考慮吓

Nokia 成日唔記得有9呢個數字

7plus 無9.0

電話又無9.0 係咁x.1既機

用左咁耐部機傾whatsapp/line call都仲係會 傾傾下無左聲 要等一等先有返
有時想較大聲d點知係跳左揀音樂大細聲

如果8.1真係最後M額

呢個source我會好質疑
因為呢個tweet講過10月個發佈會唔會有新機出，之後出咗7.1佢就即刻潛水
又話710有兩部，一部有m一部無，而家好明顯兩款710都係同一部機只係唔同名
呢個tweet明顯鳩up 100句，有兩三句中咗就當自己leaks

買俾老豆做孝子機，

7.1 有冇伏？ 佢唔打機，睇下 youtube，whatsapp 下

主題：挑戰最平 有 NFC 千元手機？Nokia 3.1 Plus 抵港 賣呢個價

hmd

其實個形幾好

係
辨識度高好多

仲諗住等6.1+平到1688就買呢家出3.1+ 1688,睇黎都冇機會了

3.1plus 定 6.1 plus 勁

上網睇先知
遮M額個功能去左開發人員選項個到

3.1 plus好似仲好過7.1

瘋狂劈價！Nokia 8 Sirocco 網店半價賣！二千六即敗價！

8s半價，不過得20部

OLED，不了
當初買nokia 8而非8s就係因為8唔係用OLED

部香蕉 有得用whatsapp味

20部 又畀炒賣師收哂

8s幾好用
oled的話就應該Nokia 9都會繼續係

個人喜好，OLED係死罪(所以買手機唔會考慮Samsung)

認真，呢部炒賣師收完賣唔賣得返出去

實有但賺得果雞水咁多

而家Black Friday Pixel 3 $649
好想狗衝 放棄HMD #run

你可以養定白鴿

原來諗住等nokia9
而家等唔切出咗pixel 3

pixel 3 好多問題喎

software 啫
Google會fix

唔通買nokia新機就冇咩。。都係搏

以前都係用google D親生仔機

用咗年零無啦啦磚咗

上連登睇，原來好多人都有咁嘅問題

所以先轉會來nokia

pixel 3 其實我嗰時都期待緊

不過見到個特大M額同咁多問題，就不了

用落未見問題，反而個screen無8仔咁靚

想問下各位巴打意見 少留意nokia
想買部7plus比老母 貪佢行android one 少d垃圾app
想問下snapdragon 660表現如何
電量 發熱情況點？
老母唔打機 係會上網 睇片 玩we7

絕對夠用，電又襟，我諗唔打機都好難熱

Dec 1

成日都係未出機先賣殼㗎啦
舊年iPhone X未賣都有殼賣

認真 如果100%之後唔叉電用兩日都仲有淨
我今日 10:45 - 20:30 仲有50幾% (長開Bluetooth connect smartwatch, 4G)

我部機嘅google map同渣車用開嘅wespeed定唔到位，冇藍點之類
但係開google chrome同埋tg location又搵到我係邊

7 plus用家

咁大機會under screen fingerprint

但係部機都應該唔會好耐，之前估要下年二三月

仲有幾日就睇到hmd走8/8s條9.0數

hmd做開deadline fighter

最嬲係旗艦機仲慢過啲中階機

說好的Nokia 9到底幾時出架屌

說好的八仔十一月上9.0呢

7 plus 幾時破2k

支版早就破咗

今個禮拜係唔係有個咖喱發佈會

有冇巴打用緊7.1，評價如何

有冇巴打部6.1plus 上咗9之後 個wifi 有啲神神地

唔係12月5喺杜拜搞咩

7 plus 幾時有 9 update

有人send咗個gcam v.6.1畀我，仲要係Night sight work! 我唔要Pie啦
(October Oreo)

有冇巴打搶到8S，我見CSL個網喺死埋

Csl 垃圾活動
又畀bot狗抽

14:55 F5到15:26 成功搶到

人手1530搶到，做孝子了

csl係咪學屌米

根本無嘢抽

#179

嗰個似係傳聞，唔似係hmd邀請
暫時正式邀請函嘅就係12月5號

android one？
睇過？

印度今日啱啱收到11月份Android Pie update

我真係屌你老母呀 HMD
真係第一次見, 一個update竟然delay咗成兩個月

6.1 plus
7 plus
7.1
點揀好

話唔定新年先送大禮

7plus 電量同相機加效能

我想等個x7國際版

我估係等支那嗰邊
因為支版都係仲未更新

今日聽日拎女朋友部iphone 7 Plus
再拎下自己部nokia 7 plus覺得自己部機好重

但iphone7plus 個wifi 老婆成日媽媽聲

老婆部機都喺 成日search唔到

6.1 都係，wifi 成日斷咗唔識自己connect 返

喺software問題？

大家都是7 plus
不用分得那麼清

但睇返官方SPECS
iPhone 7P(188g)係重過Nokia 7P(183g)

「係」唔係「喺」唔係乜春都交個口字就係口語
Sorry 真係睇得好唔舒服

唔好意思呀 師兄
我想知係唔係software問題？

部6.1plus 有時會search 唔到個wifi 明明之前入過

7p 間中個mon冇曬反應要screen off screen on先有反應

點fix

應該就係
HMD Pie多bug到仆街

7 plus 邊度買最平？？

未用過Nokia 睇嚟幾多bugs同港版update好慢

same

我仲日日mon住部8仔有pie未

n9 mon貼都出了
無M額

希望唔好5號又撚狗

肯定會撚，

5號出Nokia9，我幾錢都買

俾你估到就唔係叫hmd啦

NOKIA MOBILE TO HOLD EVENT IN INDIA ON 6TH DECEMBER; A DAY AFTER THE DUBAI EVENT

今次應該堅

唔信冇m額

Check out @sarvikas’s Tweet:

其他機呢

杜拜飛印度好快姐

外國好多人都中招

都市傳說又黎

hmd決定等855賣街先出

本身諗住支持吓佢，諗住換nokia就換9，佢仲唔出我買8.1算

屌你老母 8 sirocco 個9.0去撚咗邊度

又係呢個source
佢呢啲已經講到錯哂，都唔知成日quote佢做乜

而家仲要del埋自己嘅柒事，呢個tweet已經搵唔返

Nokia 9可能用845

唔洗可能啦吓話
鳩通又未發佈新u，唔通hmd會搶先過佢嚟發佈咩

年尾發表 下年先至出 幫845清貨

咁先執到平零件
雖然今年hmd好撚戇鳩，但控制成本方面真係有一手
一款機型出5部機，設計又慳返，買parts又可以大量買嚟攞折
旗艦機就拖到年尾，其他廠都唔再入貨時就人棄我取，又可以壓平啲個價

但係最終售價未必會平過其他廠

8s賣5xxx喎

平啲個價係指攞貨
賣出嚟就另一回事，當中賺嘅差價仲高

Profit margin go go go

【限時優惠 – Nokia 6.1】
新一期限時優惠星期三輪到Nokia 6.1登場！由11月28日至12月4日期間到我哋門市就可以用限時優惠價$1,588帶佢返屋企，數量有限，聽日早啲過嚟衛訊選購啦！

散貨

1588都未必散得走

我個人反為唔太注重旗艦機係咪用最新U，會睇部機本身功能同價錢多D

我當年落疊買LG V10其實同係睇功能（可以換電，襟撞，音效，second screen）同價錢（當時跌到四千頭），其實我連粒U係乜都冇研究

(當然估唔到有bootloop問題)

Nokia 8 android P beta

有冇勇者試左

早幾個月
The club 先$1500頭
仲平過佢

師兄心水清

話事話，個earphone出左未

agree,唔食雞唔賽車，845夠做
最緊要6鏡頭有驚喜

咩earphone

大舖收風：香港首部 S710 手機傳本月推出！Nokia 9 居然沒有 S855 U？

梗係冇855啦
因為根本就唔會出
Qualcomm出8150新系列代替800系列
啲香港網站真係outdate

不過我估應該又會好似8s咁
出上代U

7.1有pie食

7.1 mon貼同邊部一樣
淘寶得x7 7.1plus

應該同x6一樣

7plus香港用家俾HMD當狗咁L

8仔都未有

老老實實我諗如果只係玩簡單game，S710都夠

710同835好近

而家根本上就係效能過剩，唔好話簡單game啦，就算大作都得啦
同旗艦個差別只係在於旗艦u可以再靚啲咁啫

其實我手機得番隻轉珠 game（PAD）

之前有隻有3D場面嘅Star Wars都因為hea玩被踢出公會，索性棄game算

用緊625機玩傳說 基本上唔會lag 60fps都run到
只係loading耐d 你玩PAD 636既機輕鬆啦

仲用緊LG V10 (S808）

冇記錯既話 800系列係835之前都係好伏
808應該係因為打一陣就好熱 之後會影響效能
710係800系列之下 又係10mn應該可以核電 神u

放長雙眼睇下後日hmd會唔會出nokia 8/8 scirocco更新

CLS HMD 淨係照顧啲新機
稍為舊少少嘅機已經好似拋棄咗咁，不過只限香港
之前唔係成日用7 plus打曬飛機嘅咩？

唔使睇了

6.18″ Full HD+ 屏幕
Android 9 Pie
Qualcomm Snapdragon 710 處理器
4GB RAM + 64GB ROM 或 6GB RAM + 128GB ROM
3500 mAh 電池、支援快速充電

4GB RAM + 64GB ROM 或 6GB RAM + 128GB ROM

佢個Android one真心J唔落 係香港俾人撚到

咁即係又冇Nokia 9啦，佢叫人expect more，點知原來係expect 8.1

係咪即係x7果部？

一模一樣
仲要叫人飛去杜拜睇佢部改名機

有人收到 3.39B 462.8MB

想出部６plus 俾老豆
Nokia 有冇check 機用test mode ?
要打咩號碼？

*#*#372733#*#*

係呀，特別係打3D game會好快熱，而家未再燒板拖住用先

嗱，咁有8.1未代表一定冇9喎
（不過機會好低）

唔該巴打

8.1啦
唔好諗咁多

其實預咗
我淨係想知
1.有冇M額
2.有冇6+128版本
3.係咪賣$3500樓下
有就新年換電話

8.1有m額
9好似無

支版official Pie
7 plus

7p嘅巴打試下手動㩒更新
我見支那都出咗，香港應該係跟住一齊出嘅

用電倒水咁倒喎尤其是播歌

6.1PLUS都有11月更新了

8仔用家比人遺忘

無
港版連支版都不如

比人屌到飛起

7.1 上左好似laglag地。。。

但係佢哋只會機械式咁回答
「 請繼續留意專頁的最新消息 多謝支持」
屌米個公關好過佢哋千萬倍

我用Spotify，電冇倒水喎，仲好襟用

唔屌唔正常啦 講明an1 仲慢過其他廠

個陣仲攞嚟做Selling point

仲要唔俾人flash rom

就算唔講Android 9， 請問11月個更新去左邊？ 12月都黎緊， 舊酒新瓶既新機就不斷出，狂谷個出貨量，明明第一部玩P Beta就係7 Plus, 點解偏偏拖住部分地區唔出更新？ 其他機仲快過7 Plus

留明睇HMD玩臭Android One個朵

可能用左speaker

你啱，我用headphone聽

一定係出個完美版android 9.0比香港

機海政策
掛住出新機
照顧唔到舊機

掛住谷出貨量打飛機
出啲機又唔係特別過人，純粹想呃鳩支那人同阿差，而家大把機排住等更新，睇你點搞
搞得掂呢度更新，下年啲機又洗唔洗無限延期啊

唔俾人unlock bootloader
但另一方面update又唔做好 Nokia既Android one如同虛設

又唔好咁講, android one 同 unlock bootloader 冇必然關係既
依家部分7 plus 好似出左問題, 部機build.prop 入面由00ww 變左 0001, 搞到ota 升唔到

想問下NOKIA 保養快唔快?屌你老母個叉電位鬆左。

8s

之前用咗多部Nokia都無話似呢部播歌就似倒水同細聲

推。

4個鐘

咁快
求detail

發覺7.1個下巴好似大過6.1plus少少

只要你晏晝 一兩點去就會好大機會可以即日攞返
因為佢好似收8點

thanks ,我老母之前部htc 玩左大半個月先拎到，好驚nokia都係咁。

咦？似乎有內文

因為近排好多人都收唔到10月個更新, 然後有人嘗試手動刷先發現出問題

肯定唔係有塵入左去?

新買唔夠一個月，加之前吊左野。

咁慘 連10月都冇
部7 plus真係過山車咁
啱啱出嗰時好撚勁咁，有讚冇彈
而家俾人屌到飛起

咁分開嚟睇，論spec都依然係最抵玩嘅，係更新呢part係7plus咁多阻滯啫
其他機款都叫順順利利更新咗

台灣嗰邊似乎係有部份升咗有部份未有得升，唔知關唔關生產日期事

有人係fb 留言話一插張泰國卡就收到9.0 更新, 反而香港仲係8.1

今日11月最後一日
留名睇HMD走數

會唔會好似追契仔數咁

舊年得6同8個陣啲update做得幾好 而家

啱啱出7 plus個陣真係update得好密
security patch又齊
等咗一個月就有8.1
依家
點諗都係機海搞到update delay晒

7plus既藍芽開唔到，㩒開一秒自已閂返，google唔到解決方法 ,有冇高手指點下。

reset 部機試試？
牙石個 BT 同 WiFi 經常係咁。

已經reset左藍芽，wifi果d一次
唔想成部機reset一次

8仔 Pie消息

呢度問無用，我藍芽之前7+有問題都無人理
直接去銀城Nokia 維修中心搞
早上擺機，收工攞機
即日搞掂
搞前屋企backup定便可

Nokia 走數成功

Btw, 7 Plus OTA Server 應該死撚左， 好多人降左落8.0 8.1 都收唔到OTA

【Nokia新機體驗日】

Nokia即將推出新機，想率先體驗一下呢款新機嘅PureDisplay大屏幕嘅畫面有幾亮麗，同埋新嘅蔡司認證鏡頭嘅影像質素有幾好？就唔好錯過我哋12月6日舉行嘅體驗日喇，名額有限，先到先得，快啲click入以下條link報名啦！

體驗日詳情：
登記連結：
日期：2018年12月6日(星期四)
時間：7:30pm – 9:00pm
地點：衛訊服務中心 (旺角登打士街56號家樂坊14樓1401-04室)

#衛訊 #Wilson #衛訊20周年 #陪你走過香港的7300日 #Nokia #Nokiamobile #AndroidOne #ZEISS #蔡司鏡頭 #PureDisplay

可能HMD放棄support 7 plus呢 孤兒仔

仲有，今次連HMD最愛嘅印度都收唔到，之前嗰個Nov update HMD收返

咩黎

暫時唔係孤兒仔

我有Nov update 係手

Sideload zip?

係

但係聽講要October Pie先可以升到上去

依家真係唔知咩情況下刷9.0 會trigger 到變左0001

9

我果陣買成2000蚊

驚驚地 淨係Android One版1062先係咁？

人地1046都係咁

用緊NOKIA6，發現隻GAME更新完之後疾到玩唔到
想問下如果而家買部NOKIA8 Sirocco會唔會好傻

唔通5號又撚狗

expect more唔通係more camera

推遲嘅係印度發佈會，唔關杜拜事

HMD POSTPONES NOKIA INDIA EVENT FROM 6TH TO 10TH DECEMBER

HMD可唔可以唔好再出新機
搞掂啲舊機先啦

行htc 舊路

點樣可以安全咁將7plus 落返8.1

去一轉維修中心 我之前因為個mon問題去咗整， 然後攞機嗰時佢自動幫我downgrade咗去8.1

各位
我係7Plus 用家
想問下飛線有冇得較Shortcut
宜家要禁多掣比較麻煩
Thank you

8s 係孤兒仔之最

價錢最貴，出貨量最少

跌爆左7 plus個mon
有冇人知換mon幾錢同要整幾耐

點解係孤兒仔？

Nokia9究竟要等幾耐
Iphone6頂到依家
個mon己經神神下
再唔出我驚要用傻瓜機黎頂

好奇因咩事轉會？

iTunes麻撚煩
iPhone overpriced
無3.5頭
唔鐘意face ID呢D整色整水野
N9有五鏡 3.5頭 OLED
如果唔係留海就fit曬我要求

n9有3.5咩

大家估吓8.1 賣幾錢

X7 6+64gb hkd2162

當你賣貴幾百 $2500
即刻頂死7.1

唔通賣$3000？

唔出奇 但唔好高到3.2k以上

估3088-3288

唔好俾我睇死
加個nfc落去
4+64開3888
6+128開4688
如果4+64開3000內

4+64應該同Nokia 7 Plus剛出個價差唔多3千頭
6+128可能3千尾啦
你睇下Shamesung A9 2018用660都賣到3998啦

網上流出cover係有預3.5位 唔肯定

十二月六號去衛訊試玩8.1

N9 下年先出 有排啦
應該用8150 cpu

其實國際版有冇6+128，我都好懷疑

Nokia 7+係咪收左皮

挑 屌你又話android one

一年都冇呀 屌你老母HMD

update都做唔好，垃圾

真係會整臭Android one個朵
我怕google唔會再俾佢加入依個plan

等咗成年都算，仲要只係港台係咁遲

第一款套背面個shape好奇怪

12月5發佈會係香港時間幾點

咁柒

開頭超晒班，現在臨尾香

hmd係抵俾人屌，但就發到咁誇就真係搞笑啲
起碼而家6.1, 6.1p, 7.1都叫做升咗，當中係有bug，但用開android都知要慢慢update之後嘅patch先會解決到
歡迎屌hmd老母

如果我sideload Nov Pie會唔會影響我日後接收OTA

有d性趣nokia9

都冇更新架啦 收唔收到都冇關係啦

nokia 想我地自己手動down OTA ZIP 自己牛

台灣那邊好像升了

"337A.B04 這好像，是對岸的，台灣可能不能使用才對，
不過，希望有勇士回報 升級狀態

HMD在昨日为国行诺基亚7 Plus发布了Android9.0 Pie更新补丁，最新的更新补丁大小为1734MB，版本号为337A.B04"

到底香港同台灣嘅更新有咩特別呢？

HMD唔識分大陸、香港同台灣
大家都係1062

btw 印度嗰邊本身都出咗Nov update，但係唔知咩事recall返

唔係， 大家都1062但係大家係用大陸rom

hmd我立即屌你老母

杜拜時間夜晚7點開始，即係香港時間夜晚11點

琴日買咗 7 plus 畀阿媽，更新係咪有問題？唔好更新住好啲？

更新冇問題，係佢server嗰邊有問題
睇嚟October Oreo係我哋最後嘅update

好吖，唔該晒

係呢度小HMD 7plus冇update冇用㗎喇，不如所有苦主打電話上去比D壓力

講7+
8仔都未有得更新

Sep pie苦主

屌HMD老母

其實喺呢度都屌唔到hmd老母，香港區啲員工得個小貓三四隻，印度佬同鬼佬又唔會睇
一係去community度屌，或者直接chatroom屌
利申用緊8s都屌緊佢老母delay，但又唔急住升幫佢公測，所以都係平常心

8: Where is my Pie?

其實個個牌子香港台灣都更新慢人半拍
sony Samsung HMD都係咁

放心 we are not alone
堆印度佬都喺Twitter屌緊
不過港台最慘

想當年 用Nexus
從來未就software問題屌Google

google apple 另計啦

其實我個人嚟講對於update速度冇乜所謂，最好冇哂bug先比我，無論Windows或者手機都係

Google update其實都唔少bug

但係佢會慢慢fix哂

唔洗睇啦

片尾下面係中文？

殘體字

nokia 鳩影都冇

我仲有一絲希望佢突登放咁多8.1嘅料出嚟做煙幕，之後就one more thing就係Nokia 9
但hmd咁戇鳩又點會咁做，所以都係呃鳩記者去杜拜睇換名機發佈

玩機海又唔做好啲update等執

唔會。暫時無一間廠唔係歐美發佈旗艦機

唔係嘅
以前nokia都試過喺阿布扎比發佈1520嘅

頭一年OK 之後

都係叫855喎

以為自己掛ANDROID ONE 個名就等於做好UPDATE?

雖然有puredisplay
但YouTube Signature Device得好少機支援

nokia9會唔會真係等埋855先出，始終Nokia另一邊搞緊5G，nokia9作為第一部5G手機，搶先華偽

上年我都會咁諗，依家覺得諗多咗

掛羊頭賣狗肉 重要係掛nokia+android one個名 不過部機又真係幾ok

Nokia phones announcements live from Dubai - #ExpectMore

等睇hmd又耍鳩記者

唔睇live等包膠算

十一點姐

十一點半完，到時訓都得啦

成日一見到佢哋出新機嘅gimmck #乜乜 我就諗 #DelayMore

係咪今晚？

佢又無呃人啊
句slogan就係專俾一部機，多都無

每次都好有期望 點知

依家出部7 plus好冇,定等新機?

30分鐘完事

又發佈M額機

叫nokia 8

早啲訓啦各位

唔洗睇片了

唔識學apple咁完咗先update

今日會唔會有多過一部

直接Pie

有NFC
4GB RAM + 64GB e-MMC 5.1

無9仔
唔要m額呀

4GB RAM + 64GB

樓下啲人西面到

得電子指南針

個個都心諗：屌你老母，你當我唔識上網，唔知你一個月前已經發佈咗X7咩

走得未

唔同,
直接Pie

eur 399

半個鐘發佈會

其實nokia 8 硬件上可能仲好過new Nokia 8

想知Nokia 有冇得hide notch ，有會考慮8.1

貴左d wo

1499 Dhs

都唔撚明佢點改名
8 8s 都行835
8.1冇啦啦又次一級u 係咪有病
更新呀屌你老母hmd

香港應該會平小小
估3688

呢個唔係都一早知啦咩

我估3599

多個nfc同Android one貴咁多

完

其實7 plus 仲賣緊$2998-$3288
真係唔知nn8 會開咩價

個價好似同7p發佈嘅同價
我估3288

唯有望咖哩發佈會

仲伏

過咗$3400哩部電話完全冇競爭力囉

唔望啦，仲晒唔夠時間咩

杜拜價係3300港紙

遲啲買應該價錢太減既

不如等7 plus 減價仲好

垃圾公司
舊機啲更新唔搞好，係咁出新機，同一個模同一粒U出幾部唔同嘅機，又冇賣點，又賣貴過大陸1.5倍

冇所謂啦
我頭先都係睇住達哥，mute 發佈會嚟睇

人哋Nokia X6人仔1299，圍番1500港紙。
香港多個Android One 夠膽死 2288

大陸仲要有6gb ram

咁去買x7

有NFC同Android one(一年貨仔)

國際版賣幾錢？

其實點解係一年貨仔？

android one 我諗可能要比google #love幾舊水
NFC 又一兩舊水
好多專利上要比錢

部Nokia 8同7+仲未食到pie

我都唔要求冇M-額 版本
我淨係想要 6+128版本 賣3499樓下啫

未知，但我諗$3588

Nokia 8唔係android one
7+係已經上咗pie，係港台地區唔知做乜鳩，但部份台灣機都開始收到，香港呢邊就好未有起色

但我較為相信嘅係hmd出太多機，根本自己都應付唔嚟
仲有堆android one機排隊等更新，唔講8s 推遲，仲有3.1, 3.1p, 5.1, 5.1p
非android one嘅就3, 5, 6, 7
佢根本搞唔掂咁多機

叠埋心水買x7算

其實諗番7 plus 都$2998
咁nn8 又唔係貴

但唔好同n8 比

x7 4+64 1699人仔 接近2倍喎

呢個價唔叫貴啦
吓吓都同大陸比就唔洗出機囉，NFC、專利、google play授權、android one授權全部都要俾錢
如果一定要佢用支那價賣嘅，我諗佢首選放棄香港市場好過，橫掂個市場又唔係大，放多啲時間去台灣仲好，或者去多啲印度賣機好過

送d禮物都五舊水度 再唔係等下實會跌到二千

細鋪一個月後落到3K樓下都唔奇

咦？乜原來HMD有發佈咗新機呀
睇過，挑！又Notch又厚邊，外觀一啲都唔吸引，都係6, 7+, 8s嗰時最靚仔
屌你老母叫8.1但係用中階機soc

可唔可以唔好再出新機呀！搞好個software support先啦 Android One, 屌你老母臭化閪HMD
我覺得不出兩年內HMD會死
Nokia又死多濟
Google 個 Android One program 個朵臭撚哂

8.1望落個spec都唔差嘅
S710
有3.5mm
1200 萬像素 (1/2.55″ IMX363 感光元件、1.4um 像素、光學防震、2PD) 對比n8嚟講係大躍進
有pure display
3500mah支援快充
橫向比較7p以及其他中階都係贏嘅，係衰在個marketing戅鳩，搞咁大個大龍鳳就剩係出部改名機就算
但經8.1一出，我更加相信hmd本身係想X6 = 7.1, X7= 8.1，係俾班阿差搞到焗出6.1p，搞亂晒啲schedule，搞到好多機都搞唔切，我懷疑nokia 9都係因為呢段時間出咁多機搞到係咁拖延

如果真係咁就好玩啦

想平就X7啦 要Android one同nfc唔介意俾多啲就8.1
睇自己需求取捨下
不過開個發布會冇驚喜真係悶死台下d人

台下班人個樣個個都好似送殯咁

反而想知x7可唔可以flash 8.1個rom

其實係

睇嚟你冇pie食黐咗線

正常 特登飛去睇你出個國際版

乜8.1 唔係同 X7 一模一樣咩?

8.1 有NFC?

YES

本來睇好nokia 黎緊會換
點知d 機真係好無誠意 舊機update搞唔好
信心大減

6.1 p 係搞亂哂
Nokia 自己都冇諗過出6.1 p 國際版
應該係諗住係中國試市場反應
好似第一部Nokia 7咁

個人鳩估
軟件方面nokia 係搞唔掂
（pure display等等）
又撞正要其他機要更新
老細又用機海戰術
專利又番番黎，又要整到落android 機到
所以導致nokia 7.1 遲遲未推出市場

Nokia 8 個頭開得好
因為咩技術專利都冇
每月同你搞security update 就收工

但事實證明
加番個Pro camera 落n8都delay 就知咩事

唔係話依家nokia 廢
其實佢都幫番window phone 果時nokia 抆屎

將一個專利用係唔同系統上
好似要寫過哂d code
仲要未必有之前咁好效果

寫code 係有料既都唔會入nokia 啦

Nokia 8.1 預計 12 月 6 日就在台灣市場開賣，搭載 4GB RAM 和 64GB ROM ，建議售價是 9,990 元，提供星夜藍、璀璨銀等款式選擇。

hmd

有冇無線叉電？

x7 有紅色，好靚
8.1 又唔出

其實香港d機比鄰國甚至台灣都係貴d嘅
睇返s660機都二千中到二千尾呢部開三千頭有d野送用埋信用卡優惠都可以考慮下嘅
不過就唔會9衝，會睇下評測或者有冇問題先決定
不過無知一問果個pure display技術會唔會無形用左多電食多左ram？

其實都算，最睇唔過眼係大陸版有6+128，國際版就得4+64。

就㗎啦 咁on9嘅公司真係第一次見
而家佢哋係 quantity > quality

有冇咁誇張
佢係衰7p同8,8s啫，講到佢好似完全無做過更新上pie咁

x6(6.1plus)無NFC

香港又比人當水魚咁撚
貴過支那都算，台仔都平你一大截

8.1 香港賣幾錢

3388

唔要禮物減$500得唔得？

有啲咩禮物? 心動想換8.1

(用緊htc 孤兒機 )

貴double

你要保養,貴double都要硬食
唔洗保養+唔洗nfc
買x7啦
利申:準備入手8.1

我會再拖下先，睇下8.1實測，甚至等到公佈9，希望而家部機成性

其實好希望HMD經過呢幾年，終於會諗通唔應該玩機海策略，集中做好幾款機

走HTC舊路

今年真係唔合格，先唔講機海（屌機海都屌到悶）
佢啲發佈會真係戇撚鳩，經常一個月兩個發佈會，仲要每個都係半粒鐘，點解唔將兩件產品放入同一個發佈會做
發佈會入面又唔係特別多嘢講，大部份都喺度攝時間，啲記者都睇到訓著
如果可以嘅話，麻煩炒撚咗個CPO Juho Sarvikas佢，佢真係唔撚識present，啲product line又亂到仆街，如果請到surface team嘅CPO Panos Panay做，我相信hmd上返前三真係唔係ff

Panos Panay
可惜前排Microsoft個event冇直播，冇得俾佢sale我

香港海關介入

Sorry 負皮錯

傻撚咗$3300

雙12淘寶算

上面仲有人話android one同nfc貴係正常
依家台灣同一個spec平香港咁多

平咁多

出出埋埋咁多機

遲下應該平價散貨架啦

遲買平幾舊

早買早享受 遲買平幾舊

無知一問 android one唔係google直接幫機更新 係第一時間有㗎咩? 咁點解android one喺nokia度就唔係即刻更新

去台灣買

老實講800蚊來回機票都仲有找

買水貨啦

仲諗住買 pixel 3 lite + 8.1做後備機
點知8.1仲貴過pixel 3 lite

請問lite 幾錢

你咁講，睇嚟我可以重投Google懷抱

Google push update 畀 OEM，再由 OEM push 畀user。Google只為Pixel做直接update

咁one同唔one有乜分別
又係要經廠

唔係話Android one係解決碎片化 避免孤兒仔機咩

咁係OEM問題
Android One確實係比其他非Android One嘅機快有update嘅，因為冇skin同盡量減少各廠嘅pre-installed app

唔該你

不過原來都係治標唔治本…買左7plus實嬲撚到震

PS. U12+ 好撚想上Pie

係呀屌
之前試過屌米A1又係on9嘅
咁今次試下Nokia啦，點知又仆街

唔通都係買返pixel

香港 (下年先有？)：

印度 (啱啱又收到)：

唉 係香港買8.1個差額夠買一張去台灣機票

有人放左條NOV update link 出黎, 不過得111mb, 似8.1

原來係9.0, 但唔係3.39B 既11更新, 今次7 PLUS 似乎有兩個9.0 既更新

想出部6.1
睇返價錢同plus版只係差幾百

但一個有NFC一個冇

3.39B November Update:

630 636
NFC
M額

此話何解

唔可能啦，除咗2017年Nokia 8 粒cpu,唔無野Nokia 8.1比唔上

觀望多陣先
可能等下等下就出9

岩岩先有流出
預400-500us
有pixel 3 相同鏡頭 完勝市面上所有機

想問Nokia 6.1 係咪都係買新版
佢兩個名搞到人都亂埋

p3l好似得32g rom,兼無得插micro sd?
點用呀大佬

焗你用Google cloud service

我有

如果細鋪做到3k樓下嘅就買返部玩吓

8仔仲係未有pie

佢呢個speech內容應該係近年手機launch event裡面最好嘅一個

上年11月出，我幾滿意部nokia8, 可能我梗頸，係要揾有實體鍵既機

唔喇
應該出年三四月到買新電話

但屌米好似未試過miss 其中一個月

8.1有冇無線充電？

有9.0更新未呀屌

諗緊出呢部定a8s 好

今年仲有冇發怖會？

其實佢官網已經寫住Pie 但係點解仲未有

我都係 0001 , 00ww 同 0001 有乜分別 ?

用打電話上去WW 3.39B , 通知個日期終於有了

發佈會變追悼會
冇乜驚喜 個芒仲要係上一代科技
點同人打

上一代科技？

puredisplay...hdr 我知都係新野
但個賣相，拼埋落a8s 隔黎
都已經分到高下

利申本身想買8.1 識人買有平，但都係等埋a8s 先

6.1我覺得應該係巔峰，最正常嘅一部

咁樣比較又奇怪咗啲喎
***做開mon再加上a8s係第一部infinity O嘅手機，即係點比較都好8.1都一定係落後嘅喎，因為暫時世界上只係得呢部infinity O手機

希望佢可以集火出3 5 6 8 四個series，淨係用6.x既代號

希望下年搞好啲出機策略先啦，唔好再機海唔好再晒錢狂開無嘢講嘅發佈會
唔好再跪阿差
今年啲機清得晒走就已經好叻啦

有小道消息話4 5 6 8 Pie一早整好,只為咗谷8.1所以係咁拖

所以 之前比人搵到server有6 ge update, 有份試8 internal beta ge人又話stable

似乎明年會有突破
原來狂出中階係因為中階賺到錢，咁今年各廠嘅旗艦級嘅機真係食晒屎apple都瀨嘢，***都慢慢將個重心分啲去中階度

同期出就難免比較
科技既野邊個慢就邊個輸
當年nokia 又係咩都冇做錯最後都係輸

發夢有人話我知其實係整左 只係有技術問題所以遲遲唔出

仲諗住開開心心換部 7 PLUS 6GB+128 做聖誕禮物....

點之連機都冇得賣.....

我明你意思
只係用呢把尺去度的話，市場上九成嘅機都係落後緊嘅啫

當年nokia做錯好多嘢
1. 用木馬elop
2. 用wp
3. 斬meego
4. 轉賣nokia mobile 俾M$

好明顯主因就係第一個

HMD has sold around 70 million Nokia phones in two short years

你以為HMD 賣唔掂？
連登仔愈踩愈賣得好

在訪問中，德國 HMD Global 的傳訊部門主管 Britta Gerbracht 多次提及尚未發表的 Nokia 9。這部之前不時在網上流出諜照，機背造型非常特別的手機，主打是其蔡司認證 5 鏡頭相機。不過亦因為這相機令 Nokia 9 PureView 無法在今年內推出，Gerbracht 在訪問中透露，公司很在意下一部旗艦手機的品質，現時對於機背主相機的效果並未滿意，因此決定將發票日期推遲。

自爆
但見8.1啲相真係改善咗好多嘅，對佢做9 pureview係有啲期望嘅

8.1有6gb ram就perfect la

8.1好似好撚正，都係貴7plus四舊

1.1 2.1 3.1?

HMD acknowledges that much of its success is owed to fans’ allegiance to the Nokia brand, so it focuses on living up to that legacy by building high quality phones. But there’s a problem – nearly 80% of HMD’s customers are 35-years old and older. Those are people who remember Nokia in its prime.
消費緊死忠熱誠

機海冇問題，但係你至少出番部似樣嘅旗艦先啦

大多數人都係用手機send吓message, 上下網。

拎住部旗艦機貴幾k, 快嗰小小，又真係作用唔大

外國係， 旗艦唔係咁常見
中階仲常見， 係香港下下買最勁

Samsung note 9明明正正常常樣樣都齊
都佔據唔到幾多市場
旗艦機對一家公司黎講係展視實力多過用黎打江山
HMD作為一家新公司唔強行迫部旗艦出黎都情有可原，而且HMD似見Nokia 8、8s無成功打入一線旗艦系列後稍為放緩高階機進度
希望出年Nokia 9係真旗艦，唔好845

用咩睇到00WW定0001

感覺上 8s 好過8.1

部7PLUS 突然用唔到BLUETOOTH
乜都SCAN唔到
有冇人試過咁?

佢解釋咗啦，唔知信唔信得過啦

叉仔都屌了

忍唔住up咗Nov Pie
唔撚想再等香港OTA屌你老母HMD

不過都幾撚煩下
首先要change A/B slot嚟sideload September Pie
如果唔係會timestamp error
之後又要搵返啱個file名先可以用dial方法update
搞咗成3個鐘，好彩都搞掂，值得了

伸手求懶人包 功德無量
用緊sep pie

嗰時pie dev preview直接dial上冇你講嘅咁煩喎

因為嗰啲係跟月份咁升所以冇timestamp error
而家我係October Oreo to September Pie
不過你就簡單啦 只要改啱名就可以dial上去
我建議Oct先再上Nov穩陣啲，將佢哋放落去internal storage就ok
(每次只可以放一個zip檔) (.zip可以唔使打)
Oct名: B2N-322D-0-00WW-B03-update.zip
Nov名: B2N-339B-0-00WW-B03-update.zip

October Pie:

November Pie:

打 *#*#874#*#*

舊nokia6用左年半想換機！
想要電池續航耐（用6最大決點係快無電）
中低機ok,最好唔好過$2800
唔要M額
nokia太多分支,又6.1又7.1又plus唔知邊部打邊部

咁可唔可以October Oreo 去 November Pie

唔可以，因為冇Pie嘅base version

要睇埋內文
25 million Android
其他全部feature phones

舊6喎，我後備機上下網用都去得好快！

係用得旗艦級數嘅價錢買機都會買iphone

係咪粒電老化啊

係都算啦，有冇新機推介？夠以上三點就ok

想買8.1做後備機

應該就7plus嘅
但而家更新好似有啲阻滯
如果可以俾多少少上8.1應該仲耐用，s710、有OIS、有3500mah，係衰m額

7plus 用落唔太好用
用左差唔多半年
電量係咁
不過成日都會插耳機感應唔到
要重開機

電量夠我用一日

m額
咁我去望下7plus先

7plus

7PLUS 個mon 入左油
自己拆mon易唔易

入油
做過咩嚟

mon 貼嗰啲所謂白邊修復油
好撚後悔用左佢

應該係貼玻璃貼出白邊，用嗰啲乜嘢白邊修正液出事

nokia x7 同 8.1 隻紅色,條金屬邊好似唔同色
x7係做埋類似紅色,8.1銀色邊黎

係舖見到實物先算

我，而且都係靠自己去搞
呢度無人會答你
攞埋單去旺角銀城Nokia 維修中心
朝早擺機即日傍晚就攞得
CS話因爲無雙wipe升級就係咁
去維修前記得backup

訂咗藍色

有冇巴打可以講下...8.1 用710會唔會唔太好....
用開835擔心會燥到掟手機
利申：用緊第1代 Pixel

835 > 710
而且大部份機係835 + ufs
710 + emmc

ufs 2.1 > emmc 5.1

所以835機理論上仲快過710機

所以我好卻步 但部pixel就快打柴唔知換邊部好

pixel 2 xl

香港孤兒仔……不了
唔係話佢唔好，有啲銀行app同Tap and on sim唔support pixel

我琴晚backup 完 再reset 部機
又突然得番

如果你係為咗軟件而買電話，都係建議你買返Pixel
或者其他一年內出只有一至三部電話嘅牌子。
Quality > Quantity 呀 ching
千祈唔好揀出機海嘅牌子呀

我買部An 機……之後用唔到An 機一部分嘅NFC真係灰咗

如果你唔介意大陸機嘅話... OnePlus都唔錯，起碼官方support ok，又有強大community support，成地custom rom, mods

支那，不了

唔用銀行app 冇乜重要野用ONE PLUS係ok既

試下清下插口啲塵

支那

邊間訂

萬普拉斯不了

買nokia 8s啦
至少係ufs
細鋪應該好平下

諗住買8.1，嚟緊咁啱去台灣
咁係咪應該喺台灣買？

台灣買抵玩更多

台灣nfc support唔support 香港八達通app

我三月用到現在
都冇哩個問題
不過間中有screen lock 問題
剷咁啲app又冇事
但開始有啲悶

升完nov pie睇唔慣通知欄有時間

就算係Sep Pie時間都係喺左邊㗎啦

佢有bug 拉咗落嚟黑色撞黑色
睇唔到時間日期

咁驚嚇 有冇圖睇下？

之前最頂個時間睇唔到的
7plus bug
你碌前幾版都見到

即係而家fix咗啦，唔見有問題

Nokia 8.1 用android 9係咪即係已經無得用app 做通話錄音？

三千五有找！效能媲美旗艦！Nokia 8.1 評測

用snapchat個陣開一開通知欄再打字，個mon會狂閃

準備雙12買x7

12月patch
HMD百屌成材？

lol
原來今日11月同12月一齊出

升完上去即刻有埋12月Security patch

nokia 7 plus 有pie食

嘩仲以為要等到2019

之前手動升級都有

nokia8 未有得升，仲話機皇

下面條bar 有冇得轉走？

我都想知，同有冇得用番舊模式

3500

旗艦機用家表示屌hmd老母

3500真係你買埋我個份

其實唔洗，數碼通客戶價＄2988，相信將來其他都差唔多

Nokia 8.1到底有沒得 隱藏M字額

見到台灣定價平香港成七百幾蚊
條氣真係好唔順

上次7+6GB 平過4GB已經ON9 今次8.1台灣又平你7舊

咁你可以買台水再博一年冇問題

真係等到頸都長，7+終於有pie食

上完pie仲有個12月 security update

邊度有8.1台水賣？

7 plus 嘅你哋有冇dpi bug?
即係例如喺developer options度set咗460dpi
佢上面條status bar同啲quick tiles唔識變細

Android Pie

極端例子 佢唔識跟住縮細

部Nokia8一出就買 用咗年
睇落部8.1同舊機無咩大分別
暫時Nokia8係咪唔洗換住
好似等極都等唔到Nokia高階機

8s個9.0呢？
又話係Android one 屌你老母

7plus 正常係最貼 其他等下

等s855機
遲出就轉牌子

用咗一年又未急住搵嘅其實
Nokia8話曬都叫835
用落唔差嘅
不過遲下唔再出旗艦我好難唔轉機
有慣咗用電話打住機做其他野嘅習慣
近排開始發覺成日做其他野嗰時好快彈GAME

琴日咖哩發佈會講咗咩

好奇一問，點解一定要買旗艦機

有無人部8，用緊smarttone,間唔中上唔到網幾分鐘？

其實我自己通常唔壞唔換，暫時部V10已經挨到3年，算OK

利申： 一年4個月時bootloop過一次整番，用緊第三粒電（大陸代用電，好似仲襟過原裝）

試過其他台無事？

改變唔到nokia當香港on9

btw我等緊部多眼9用過8+404翻唔到轉頭

808至啱

無試過其他台
不過我部iphone都係smarttone.味斷過

定係死位黎

一定唔係，因為佢停3-4分鐘之後先上得番網

其實定價呢D嘢冇得講，歐洲都定400 euro，貴過香港
最後都係睇每個市場承受能力，同埋每個人嘅耐性（如果唔買水貨）

"3千幾太貴啦！只係用710…倒不如買米8或者One Plus，同樣3－4千左右，但CPU用845，所以呢款機真係唔化算。"

咁應該全世界人轉用小米／OnePlus啦

oneplus 差成千蚊, 不如再添D 上***/apple

845就唔值得升，
但855起碼用7nm仲有支援5G，感覺上會跳一大步
等埋5G基站鋪好，下年年尾左右換差唔多啦

710係好U黎
有一定性能又高續航 如果要追效能845都OUT左喇 追855好過

逼人買台水姐 平咁多

7plus 有update

一次過出埋12月security patch update

條search bar 沒得hide

7plus 係全部都有得升 pie 定分批?
我仲未有

我用smartone都係咁喎
之前用G pro 2兩年幾都係間唔中斷一陣
轉Nokia 8都係咁

頂佢, 我搵左好耐都整唔走上面個日期同下面條BAR, 阻住哂

check update.....應該就會有

早買早享受 遲買平兩舊

想請教一下，Ｎokia 7 Plus 上左Pie之後，係咪冇得好似之前咁Enable返System ui tuner？

PIE有無咩特別優點
7p心郁郁唔知上唔上好

7plus爆mon去邊整好

我都係升左先算

我覺得食電咗

如果國際版就唔係大陸機

Thank you for your patience. Since you had to wait a bit longer than expected for Android 9 on your Nokia 8, we decided to make an immediate Beta Labs release. Please join us in finalizing the commercial release – your feedback is extremely valuable 🍰

8 仔終於有 pie 食

8s仲係乜都冇

HMD 係芬蘭公司
佢買咗Nokia個牌子
但硬件係FIH 做
軟件係TNS (FIH 子公司)做
但Android one 要過好多Google test
已經好原生

9.0 有加咗FIH 嘅Stats logger background service
怕富士康嘅話
可以adb pm uninstall 晒所有FIH Evenwell HMD 嘅附加程式同overlay
Reddit 有教學

呢個reply 真係最中肯

At the Indian launch event, Ajey Mehta, Vice President India, HMD Global, has exclusively revealed to 91mobiles that 6GB + 128GB model of the Nokia 8.1 will land in the country next month. Furthermore, the company executive also said that the vendor has no plans to launch the 6GB + 64GB model of the Nokia 8.1 in India. However, Mehta refrained to reveal anything regarding the pricing and exact availability details of this model. As for the 4GB + 64GB model, this variant has been priced at Rs 26,999, and will go on sale via , Amazon India, and offline stores starting December 21st.

Additionally, Nokia officials have confirmed us that the 6GB + 128GB variant of the smartphone will only be released in select markets like India and Taiwan. Notably, this model is already available as the Nokia X7 in China.

唔知香港會唔會出6GB + 128GB版呢

[
]

諗住換機。
Nokia 8, 8 Sirocco, 8.1，邊部比較好

又Taiwan

要用nova launcher
唔可以長㩒setting

beta

Ya, 食住先，暫時一切正常

8應該無晒貨
8s就無乜貨剩，而且個spec應該難吸引人
8.1就睇下評測先決定啦，暫時睇到嘅都幾正面

唔係大陸機
啲機入面除咗相機係hmd自己外，都基本除咗Google services外都無其他內置app
而且hmd同Google關係好好，幾次發佈會Google都特登派人站台，所以都唔洗點擔心

利申 我都好憎支那機，尤其係啲鼠竊狗偷扮正義嘅賤畜機

啱啱request咗

7plus咪撚升啊 升左10分鐘冇4%電

仲未有

request完即有

呢家nokia電話 build quality好唔好
會唔會多bug/ 易壞？ 想換新機 只揀sony htc nokia

食完pie，BT不停自己開關

我就用8， 用咗8個月，唔覺有bug
至於build quality， 我覺得幾好，部嘢跌咗好多次，連CASE都爛埋 ，部機都冇花/壞

聽日就去買8.1

部機真個spec真係唔錯, 係爭防水防塵同唔係gorilla glass
唯有自己小心d用

聽日買定預訂好

聽日會買嘅巴打可唔可以匯報下有咩送

8仔最差就係音質同個喇叭
仲有廢材glance
其他真係幾好

正路有sd 卡送, 官網有寫

衛訊好似有尿袋
唔知豐澤有冇
如果有嘅話可能星期六去出

咁起碼唔好同台灣嗰邊定價差咁遠先啦
同樣嘅Spec，點解香港要賣貴$700？
我諗如果香港賣2988肯定少咗好多人屌

人哋台灣Eprice個個對10000台幣定價都係有讚冇彈嘅，就算佢哋知道係比起大陸版賣貴咗，都唔會話有太多批評。
但係依家香港賣3388喎，一模一樣嘅嘢嚟到香港賣貴800，係咪真係當香港人水魚？

當初我話3200以下屌住買
而家諗清楚都係遲啲去台灣旅行買算
希望啲網絡制式一樣啦

咁你打去Nokia鬧囉，其實$2998都買到行機

SMT現有客戶吖嘛

我唔信其他台唔出類似promo，等下啦

買唔買7 plus

冇朋友用SMT?你要保養就港行,唔洗就台水/x7
btw 人地定價關你咩事,唔啱就唔買, 係度嘈為咩
利申:搵朋友smt 訂咗

我自己就選擇等，橫掂唔係急用，可能等埋Nokia 9出再睇睇點

定得高等下細鋪好快減價 2019 Q1果D都未出

雖然好想試，會唔會搞到無得升正式版

都係果句
早買早享受，遲買平幾舊

唔會掛
我之前8同8.1都參加咗beta，之後都係第1,2批有得升正式版